[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-bd7905d8})
# 7 模板

[comment]: # ({/new-bd7905d8})

[comment]: # ({new-59f74d33})
#### 概述

模板是可以方便地应用于多个主机的一组实体。 实体可以是：

-   监控项
-   触发器
-   图形
-   应用
-   聚合图形（*自Zabbix 2.0起*）
-   自动发现规则 (*自Zabbix 2.0起*)
-   web场景 (*自Zabbix 2.0起*)

由于现实生活中的许多主机是相同或类似的，所以，您为一个主机创建的一组实体（项目，触发器，图形，...）可能对许多人有用。当然，您可以将它们复制到每个新的主机上，但需要费很大功夫。相反，使用模板，您可以将它们复制到一个模板，然后根据需要将模板应用于尽可能多的主机。

当模板链接到主机时，模板的所有实体（项目，触发器，图形，...）都将添加到主机。模板直接分配给每个单独的主机（而不是主机组）。

模板通常用于为特定服务或应用程序（如Apache，MySQL，PostgreSQL，Postfix
...）分组实体，然后应用于运行这些服务的主机。

使用模板的另一个好处是当所有主机都需要更改时。只需要在模板上更改某些内容将会将更改应用到所有链接的主机。

因此，使用模板是减少工作量并简化Zabbix配置的好方法。

在[创建和配置模板](/manual/config/templates/template)中继续。

[comment]: # ({/new-59f74d33})
